[{"title": "Hoje \u00e9 dia de Adrenalina com Dj Tiago Calil na Abs Lounge", "text": "Os eventos na Abs est\u00e3o bombando , um dos grandes nomes da HOUSE Music se apresenta toda semana no local , \u00c9 Ele o DJ Tiago Calil do Programa Adrenalina da R\u00e1dio Transamerica. Calil \u00e9 gerente art\u00edstico do Clube e vem trazendo os melhores ritmos da noite carioca pra Abs.", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-06 00:00:00", "description": "Os eventos na Abs est\u00e3o bombando , um dos grandes nomes da HOUSE Music se apresenta toda semana no local , \u00c9 Ele o DJ Tiago Calil do Programa Adrenalina da", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-e-dia-de-adrenalina-com-dj-tiago-calil-na-abs-lounge/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/600370_1101396213251920_1029052156768531205_n-1.jpg", "date_download": "2016-09-03 20:52:12+00:00", "index": 0}, {"title": "O AquaRio - o aqu\u00e1rio do Rio de Janeiro - inicia vendas online de entradas", "text": "A pouco menos de dois meses da inaugura\u00e7\u00e3o, prevista para o dia 9 de novembro, o AquaRio abre nesta segunda-feira, vendas online de passaportes anuais individual e familiar.\nAinda n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o de quando os ingressos avulsos ser\u00e3o comercializados.\nOs passes ser\u00e3o vendidos no site www.aquariomarinhodorio.com.br a pre\u00e7os promocionais at\u00e9 31 de outubro. S\u00e3o duas modalidades de passaportes, que garantem ao associado visitas ilimitadas durante um ano, al\u00e9m de vantagens como acesso exclusivo, visita\u00e7\u00e3o antecipada em meia hora antes da abertura ao p\u00fablico, prioridade na reserva de atividades extras no espa\u00e7o e 10% de desconto em alimentos e bebidas, nas compras na loja e no estacionamento.\nO Passaporte Individual ser\u00e1 vendido a R$ 180. D\u00e1 acesso a um adulto e a possibilidade de inclus\u00e3o de tr\u00eas dependentes menores de idade, a um custo adicional de R$ 60, cada. Para as fam\u00edlias, h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o do Passaporte Familiar que custa R$ 360 e \u00e9 v\u00e1lido para at\u00e9 sete pessoas (dois adultos e duas crian\u00e7as) e mais tr\u00eas dependentes menores de idade adicionais (R$ 60, cada). O pagamento pode ser feito em at\u00e9 6x sem juros no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, com parcela m\u00ednima de R$ 60. Os ingressos avulsos custar\u00e3o R$ 80 (adulto), R$ 60 para cariocas e fluminenses e R$ 40 para estudantes, idosos e pessoas com defici\u00eancia.\nATRA\u00c7\u00d5ES\nA nova atra\u00e7\u00e3o da Zona Portu\u00e1ria ter\u00e1 mais de 3 mil animais marinhos de 300 esp\u00e9cies. O p\u00fablico poder\u00e1 ver tubar\u00f5es, peixes e raias de diversas esp\u00e9cies. Logo na entrada, um esqueleto de 13 metros de uma baleia Jubarte dar\u00e1 as boas-vindas. A crian\u00e7ada tamb\u00e9m poder\u00e1 se divertir na intera\u00e7\u00e3o com os animais nos chamados Tanques de Toque. Futuramente, o visitante poder\u00e1 mergulhar junto com peixes, raias e tubar\u00f5es no maior tanque do aqu\u00e1rio, o Recinto Oce\u00e2nico, que comporta 3,5 milh\u00f5es de litros de \u00e1gua e possui sete metros de profundidade.\nAl\u00e9m disso, durante o passeio, os visitantes poder\u00e3o interagir com tecnologias e obter informa\u00e7\u00f5es sobre os animais e seus ecossistemas e ter\u00e3o acesso a projetos ecol\u00f3gicos de refer\u00eancia como o Tamar, Baleia Jubarte, Meros do Brasil e Manguezal.\nO Aqu\u00e1rio Marinho do Rio de Janeiro tem duas entradas, uma pelo lado da Via Bin\u00e1rio (logo ap\u00f3s a sa\u00edda do t\u00fanel Rio 450) e o outro pela Orla Prefeito Luiz Paulo Conde, em frente aos Armaz\u00e9ns 7 e 8. O espa\u00e7o se integra ao Porto Maravilha, num complexo arquitet\u00f4nico, cultural e de entretenimento junto com o Museu de Arte do Rio e o Museu do Amanh\u00e3.", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-20 10:52:17", "description": "A pouco menos de dois meses da inaugura\u00e7\u00e3o, prevista para o dia 9 de novembro, o AquaRio abre nesta segunda-feira, vendas online de passaportes anuais", "url": "http://portalbaixada.com.br/o-aquario-o-aquario-do-rio-de-janeiro-inicia-vendas-online-de-entradas/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/aquario_portal-baixada.jpg", "date_download": "2016-09-20 15:05:07+00:00", "index": 1}, {"title": "Uniabeu inscreve para mil vagas em cursos profissionalizantes gratuitos na Baixada Fluminense", "text": "O Centro Universit\u00e1rio Uniabeu est\u00e1 com as inscri\u00e7\u00f5es abertas at\u00e9 o dia 30 de setembro para s cursos profissionalizantes gratuitos de auxiliar administrativo e secretariado jur\u00eddico.\nO objetivo \u00e9 qualificar jovens para o mercado de trabalho na Baixada Fluminense. S\u00e3o mil vagas no total: 500 no campus Belford Roxo e 500 no campus Nova Igua\u00e7u.\nSegundo o gestor dos Cursos Profissionalizantes da Uniabeu, Edler Neto, os cursos profissionalizantes de curta dura\u00e7\u00e3o enriquecem o curr\u00edculo, colaboram para conseguir uma oportunidade no mercado do trabalho e auxiliam na forma\u00e7\u00e3o profissional. \u201cAs aulas ser\u00e3o ministradas em turmas nos hor\u00e1rios manh\u00e3, tarde e noite. A dura\u00e7\u00e3o do curso \u00e9 de um m\u00eas\u201d, explica Neto.\nQuem concorda com o gestor \u00e9 a aluna Nath\u00e1lia Pereira, 23 anos. \u201cEstou visualizando a possibilidade de ingressar em um novo mercado de trabalho. O curso profissionalizante de auxiliar administrativo me acrescentou conhecimento\u201d, define aluna. J\u00e1 Jana\u00edna Freitas Uchoa, 18 anos, afirma que a oportunidade de participar do curso gratuito foi importante, porque colaborou para confirmar o seu interesse pela \u00e1rea administrativa. \u201cFoi \u00f3timo. Confirmei meu interesse e ganhei novos conhecimentos\u201d, garante Uchoa.\nNeto lembra que os participantes ganham certificado e entram em contato com profissionais de reconhecimento no mercado profissional. \u201cNossos professores apresentam as rotinas e as etapas do processo de gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es simulando os desafios naturais das fun\u00e7\u00f5es\u201d, conta o gestor. De acordo com Neto, os matriculados no curso de auxiliar administrativo receber\u00e3o como b\u00f4nus um m\u00f3dulo de marketing pessoal.\n\u201cNesse m\u00f3dulo, os alunos v\u00e3o ser orientados quanto ao comportamento na hora da entrevista e receber\u00e3o uma s\u00e9rie de dicas de postura e atitudes que poder\u00e3o ser decisivas na escolha final do candidato \u00e0 vaga\u201d, comenta Neto.\nPara efetuar a inscri\u00e7\u00e3o, os interessados devem fazer o agendamento em http://uniabeupro.com.br/ e comparecer na data marcada na Av. Nilo Pe\u00e7anha, 1.250, Centro de Nova Igua\u00e7u ou na Rua Itaiara, 301, Centro de Belford Roxo, com a seguinte documenta\u00e7\u00e3o: c\u00f3pia da carteira de identidade, c\u00f3pia do CPF e c\u00f3pia do comprovante de resid\u00eancia. No caso de menor de idade, \u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a de um respons\u00e1vel.\nServi\u00e7o:\nCursos gratuitos: Auxiliar Administrativo e Secretariado Jur\u00eddico\nInscri\u00e7\u00e3o: At\u00e9 20/09\nMatr\u00edcula por agendamento: http://uniabeupro.com.br/\nMatr\u00edcula presencial:\nAv. Nilo Pe\u00e7anha, 1250 \u2013 Centro \u2013 Nova Igua\u00e7u \u2013 De segunda a sexta: 9h \u00e0s 18h \u2013 s\u00e1bado: 10h \u00e0s 14h\nRua Itaiara, 301, Centro de Belford Roxo \u2013 De segunda a sexta: 9h \u00e0s 18h \u2013 s\u00e1bado: 8h \u00e0s 12h", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-07 16:51:30", "description": "O Centro Universit\u00e1rio Uniabeu est\u00e1 com as inscri\u00e7\u00f5es abertas at\u00e9 o dia 30 de setembro para s\u00a0cursos\u00a0profissionalizantes\u00a0gratuitos\u00a0de auxiliar administrativo e", "url": "http://portalbaixada.com.br/uniabeu-inscreve-para-mil-vagas-em-cursos-profissionalizantes-gratuitos-na-baixada-fluminense/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/cursos-profissionalizantes-uniabeu-portal_baixada.jpg", "date_download": "2016-09-07 20:55:02+00:00", "index": 2}, {"title": "Hoje tem DJ Jefferson agitando a Quinta Nobre na Dubai", "text": "Hoje tem DJ Jefferson tocando todos os Ritmos na Dubai beer Point em S\u00e3o Jo\u00e3o de Merit\u00ed no evento Quinta Nobre . JEFFERSON prometeu colocar todo mundo pra agitar e dan\u00e7ar na pista , Entre as atra\u00e7\u00f5es est\u00e3o o Mc Novinho da Pra\u00e7a , o DJ Tiago Calil da r\u00e1dio transam\u00e9rica entre outras atra\u00e7\u00f5es . A entrada custa la R$ 10 Mulheres e R$ 20 Homens . O evento come\u00e7a as 22:30 e o endere\u00e7o \u00e9Sa\u00edda 169 da Av. Presid. Dutra \u2013 Em Frente Hotel Lugano \u2013 Dubai Beer Point, S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti.", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-01 16:05:14", "description": "Hoje tem DJ Jefferson tocando todos os Ritmos na Dubai beer Point em S\u00e3o Jo\u00e3o de Merit\u00ed no evento Quinta Nobre . JEFFERSON prometeu colocar todo mundo pra", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-dj-jefferson-agitando-a-quinta-nobre-na-dubai/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/IMG-20160901-WA0021.jpg", "date_download": "2016-09-01 20:50:38+00:00", "index": 3}, {"title": "Hoje tem Furdun\u00e7o. DJ William vai agitar tudo na Exclusive", "text": "Hoje um dos DJs mais Tops estar\u00e1 se apresentando na Exclusive. DJ William promete agitar tudo hoje. O Furdun\u00e7o Freinet dia 21 de setembro j\u00e1 tem presen\u00e7a confirmada do MC SMITH. o evento come\u00e7a \u00e0 partir das 23 horas. E a\u00ed, partiu? Rua Arcelino Pereira Neves, 351 \u2013 Nova Igua\u00e7u. Info e reservas: 2668-0959 \u2013 2765-3236", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-21 15:27:21", "description": "Hoje um dos DJs mais Tops estar\u00e1 se apresentando na Exclusive. DJ William promete agitar tudo hoje.\u00a0O Furdun\u00e7o Freinet dia 21 de setembro j\u00e1 tem presen\u00e7a", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-furdunco-dj-william-vai-agitar-tudo-na-exclusive/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/IMG-20160912-WA0000-1.jpg", "date_download": "2016-09-21 19:05:58+00:00", "index": 4}, {"title": "1\u00ba Encontro de Empreendedores Sociais da Baixada Fluminense", "text": "O curso de Psicologia do Centro Universit\u00e1rio Uniabeu promove no s\u00e1bado, dia 17 de setembro, o \u201c1\u00ba Encontro de Empreendedores Sociais: Um novo olhar para a Baixada Fluminense\u201d, no campus Belford Roxo, a partir das 8h30.\nO objetivo \u00e9 disponibilizar e trocar experi\u00eancias e conhecimentos atrav\u00e9s de pe\u00e7a de teatro, palestras e mesas redondas focando o desenvolvimento de empreendedores sociais.\nPara a idealizadora do evento, a coordenadora do curso de Empreendedor Social da Uniabeu, professora F\u00e1tima Antunes, desenvolver empreendedores sociais na regi\u00e3o com cerca de quatro milh\u00f5es de habitantes significa estimular olhares, desenvolver solu\u00e7\u00f5es criativas e inovadoras para cada cidade, cada bairro da Baixada.\n\u201cN\u00e3o s\u00e3o as pessoas que n\u00e3o vivem no local que v\u00e3o apresentar as melhores solu\u00e7\u00f5es para os problemas da popula\u00e7\u00e3o. Os pr\u00f3prios moradores da localidade \u2013 que s\u00e3o perfeitamente capazes, quando devidamente qualificados, apoiados e recuperados em sua autoestima -, \u00e9 que encontrar\u00e3o alternativas capazes de mudar o panorama negativo\u201d, afirma Antunes.\nSegundo Antunes, qualquer pessoa pode se tornar empreendedor. \u201cPara isso, depende de esfor\u00e7o, \u00e9tica e empenho pessoal\u201d, considera. Uma oportunidade para conhecer esse universo \u00e9 participar do evento, quando ser\u00e3o apresentadas e discutidas propostas para fomentar e aperfei\u00e7oar o empreendedorismo social na Baixada. Na programa\u00e7\u00e3o est\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a de teatro \u201cFalar da Baixada\u201d, constru\u00edda a partir das cr\u00f4nicas do historiador Genesis Torres, que narra, de forma l\u00fadica, criativa e bem humorada, o nascimento da Baixada Fluminense at\u00e9 os dias atuais.\nO ciclo de palestras vai debater os temas: \u201cEmpreendedor Social e sua import\u00e2ncia para o desenvolvimento social da Baixada Fluminense\u201d, \u201cP\u00edlulas de empreendedorismo social\u201d e \u201cNeg\u00f3cios de Impacto Social transformando realidades\u201d.\nEntre os palestrantes est\u00e3o: o empreendedor e editor do Site da Baixada, Wesley Brasil; a historiadora e analista de Educa\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Ol\u00edmpico Rio 2016, Amanda Teles; a diretora da Incubadora Rio Criativo, Ivana Beltr\u00e3o; o empreendedor e educador no Projeto Transformar, Wanderson Skrock; a assistente social fundadora e presidente da ONG Novo Mundo Cultura Viva de Mesquita, Bianca Carvalho; o idealizador da F\u00e1brica de Atores e Material Art\u00edstico em Nova Igua\u00e7u, Alexandre Gomes; e o empreendedor social e criador da Escola de Ideias, Gelbe Assis.\nO evento \u00e9 gratuito, e os interessados em participar devem fazer a inscri\u00e7\u00e3o at\u00e9 o dia 14 no site http://empreendedorsocialuniabeu.blogspot.com.br/. Antunes alerta que \u00e9 fundamental se inscrever. \u201cO evento \u00e9 de muito interesse e faz parte do est\u00e1gio obrigat\u00f3rio em Psicologia Social e Comunit\u00e1ria da Uniabeu. Portanto, solicitamos que as pessoas fa\u00e7am a inscri\u00e7\u00e3o pelo site para garantir o seu lugar\u201d, aconselha.\nServi\u00e7o:\nEvento: \u201cEmpreendedores Sociais: Um novo olhar para a Baixada Fluminense\u201d\nDia: 17/09\nHor\u00e1rio: 8h30 \u00e0s 12h\nEntrada: Gratuita\nInscri\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o: http://empreendedorsocialuniabeu.blogspot.com.br/\nLocal: Campus Belford Roxo\nEndere\u00e7o: Rua Itaiara, 301, Centro de Belford Roxo\nEvento sujeito \u00e0 lota\u00e7\u00e3o", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-07 16:45:02", "description": "O curso de Psicologia do Centro Universit\u00e1rio Uniabeu promove no s\u00e1bado, dia 17 de setembro, o \u201c1\u00ba Encontro de Empreendedores Sociais: Um novo olhar para a", "url": "http://portalbaixada.com.br/1o-encontro-de-empreendedores-sociais-da-baixada-fluminense/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/empreendedorismo-baixada-fluminense-portalbaixada.jpg", "date_download": "2016-09-07 20:55:00+00:00", "index": 5}, {"title": "Professor da rede estadual representar\u00e1 o Brasil nos Jogos Paral\u00edmpicos Rio 2016", "text": "No pr\u00f3ximo dia 8, \u00e0s 10h, Paulo Cabral realizar\u00e1 o sonho de representar o Brasil nos Jogos Paral\u00edmpicos Rio 2016, no Est\u00e1dio de Deodoro.\nProfessor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da rede estadual de ensino h\u00e1 23 anos, o docente \u00e9 o atual t\u00e9cnico Sele\u00e7\u00e3o Brasileira Paral\u00edmpica de Futebol de 7 (modalidade exclusivamente masculina e praticada por atletas com paralisia cerebral). O grupo enfrentar\u00e1 a Gr\u00e3-Bretanha em seu primeiro jogo e, na sequ\u00eancia, a Irlanda e a Ucr\u00e2nia (atual vice-campe\u00e3 mundial).\n\u2013 Nosso esporte nunca conquistou uma medalha de ouro em uma paralimp\u00edada. Ent\u00e3o, a expectativa \u00e9 inevit\u00e1vel, pois \u00e9 grande a responsabilidade de conduzir 14 atletas em uma importante competi\u00e7\u00e3o internacional em nosso pa\u00eds. Estamos ansiosos e confiantes da conquista de uma medalha \u2013 destacou Paulo.\nO docente, que trabalha no Col\u00e9gio Estadual Professor Fernando Ant\u00f4nio Raja Gabaglia , em Campo Grande, come\u00e7ou sua trajet\u00f3ria na \u00e1rea em 1983, quando participou dos Primeiros Jogos Brasileiros de Paralisia Cerebral. De l\u00e1 para c\u00e1, n\u00e3o parou mais.\nEm 2012, Paulo Cabral foi convidado pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Desporto para Deficiente (Ande) para ser treinador da Sele\u00e7\u00e3o de Futebol de 7, categoria Sub-20, e participou dos Jogos Parapan-Americanos de Jovens. Com a vit\u00f3ria da equipe surgiu a oportunidade de trabalhar como preparador f\u00edsico da sele\u00e7\u00e3o principal.\nEm 2014, ele recebeu o convite para ser auxiliar t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o principal e, em 2015, com a sa\u00edda do ent\u00e3o t\u00e9cnico, veio uma nova miss\u00e3o: dirigir a equipe principal em Toronto, Canad\u00e1, nos Jogos Pan-Americanos. Na \u00e9poca, o time conquistou medalha de ouro, vencendo a Argentina na final.\nEste ano, a equipe, que j\u00e1 estava sob o seu comando, conquistou a medalha de prata no Torneio Pr\u00e9-Paral\u00edmpico de Salou, na Espanha. Na ocasi\u00e3o, o advers\u00e1rio era a Ucr\u00e2nia.\nLonge dos momentos de competi\u00e7\u00e3o, \u00e9 durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica que Paulo Cabral costuma compartilhar a import\u00e2ncia dos valores esportivos. Aos 53 anos, o docente destaca disciplina e for\u00e7a de vontade como caracter\u00edsticas imprescind\u00edveis, n\u00e3o s\u00f3 a atletas.", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-07 16:32:24", "description": "No pr\u00f3ximo dia 8, \u00e0s 10h, Paulo Cabral realizar\u00e1 o sonho de representar o Brasil nos Jogos Paral\u00edmpicos Rio 2016, no Est\u00e1dio de Deodoro. Professor de", "url": "http://portalbaixada.com.br/professor-da-rede-estadual-representara-o-brasil-nos-jogos-paralimpicos-rio-2016/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/tecnico-futebol-de-7-rio2016-2.jpg", "date_download": "2016-09-07 20:55:01+00:00", "index": 6}, {"title": "Hoje tem DJ William na Beer Club e Boate L Agitando tudo", "text": "DJ William , um dos DJs mais tops se apresenta hoje na Boate L anchieta e Beer Club Nova Igua\u00e7u. DJ William que se apresenta toda semana na Exclusive Nova Igua\u00e7u , hoje estar\u00e1 agitando tudo na nova L\u00f3tus Anchieta. Confira a agenda dessa semana :\nQuarta\nExclusive \u2013 nova Igua\u00e7u\nSexta\nBeer Club \u2013 Nova Igua\u00e7u\nBoate L \u2013 Anchieta\nS\u00e1bado\nRecantus \u2013 Queimados\nDomingo\nIsland Festival \u2013 Ilha Grande", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-16 19:43:17", "description": "DJ William , um dos DJs mais tops se apresenta hoje na Boate L anchieta e Beer Club Nova Igua\u00e7u. DJ William que se apresenta toda semana na Exclusive Nova", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-dj-william-na-beer-club-e-boate-l-agitando-tudo/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/IMG-20160912-WA0000-1.jpg", "date_download": "2016-09-17 01:02:34+00:00", "index": 7}, {"title": "A trag\u00e9dia de Mariana (MG) e o canto do Rio Doce, Teatro Raul Cortez, Duque de Caxias", "text": "Um show emocionante,cativo e cultural com letras bem pensadas e que abordam temas culturais, a trag\u00e9dia do Rio Doce e Maiana (MG), o amor e a natureza, o Teatro Raul Cortez , em Duque de Caxias (RJ) recebe no dia 22 de Setembro o cantador Cirinho Rio Doce que canta dentro do \u201d Projeto O Canto do Vale do Rio Doce\u201d.\nConsiderado pela cr\u00edtica o maior cantador do Vale do Rio Doce, Cirinho Rio Doce nasceu em Colatina, , sendo jornalista e trabalhado em grandes jornais capixabas, como A Gazeta e A Tribuna. O artista \u00e9 ainda pintor abstrato e escritor.\nA m\u00fasica do artista \u00e9 uma viagem na cultura popular e do meio ambiente sendo de sua autoria can\u00e7\u00f5es como \u201d Caboclo pescador\u201d, \u201cTurmalina Turmatilde\u201d, \u201d Nas barrancas do Rio Doce\u201d, \u201d Catadora de caf\u00e9\u201d, \u201d Trem de Minas\u201d, \u201d Na casa do bom homem quem n\u00e3o trabalha n\u00e3o come\u201d, entre outras\u201d. Cirinho conta com 4 discos gravados,todos independentes.\nO Projeto O Canto do Vale do Rio Doce j\u00e1 recebeu v\u00e1rios artistas convidados de Cirinho, como o roqueiro Lob\u00e3o (Show beneficente as v\u00edtimas do Rio Doce\u201d) , Dalto, Tunai, Paulinho Pedra Azul, Cl\u00e1udio Nucci, Violeiro Chico Lobo, Pedro Sampaio e S\u00e9rgio Di Ramos .\nTRAG\u00c9DIA DO RIO DOCE \u2013 Morador h\u00e1 anos em uma ilha do Rio Doce, pr\u00f3ximo as divisas de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo, Cirinho conhece bem a trag\u00e9dia que aconteceu ano passado, quando milhares de toneladas de lama atingiram o manancial: \u201d Diz um ditado popular que diz que o mal nunca vence o bem,pode durar, mas n\u00e3o vence,nunca. Olhando por esse lado, posterior a trag\u00e9dia foi uma aula as pessoas que dependem, dele sobre metais pesados, esp\u00e9cies de peixes, animais anf\u00edbios e terrestres. Antes, as pessoas viam o Rio Doce e n\u00e3o sabiam de sua import\u00e2ncia para elas,depois da trag\u00e9dia da Samarco, todos sabem e querem o seu rio de volta\u201d, disse o artista.\nConforme Cirinho, h\u00e1 anos ele canta os problemas que afetam o Rio Doce . \u201d N\u00e3o oportunistas, quem acompanha minha carreira sabe que venho h\u00e1 tempos alertando sobre a seca e o surgimento de centenas de areais e sumi\u00e7os de esp\u00e9cies nativas devido a a\u00e7\u00e3o do homem\u201d, concluiu.\nO envolvimento de artista e tanto que seus filhos se chamam Fauna,Flora, Brisa e Lu\u00e1,e,suas nestas, P\u00e9tala e Aurora.\nHOR\u00c1RIO: 20H\n16 ANOS\nMEIA:R$ 10\nINTEIRA: R$ 20,00\nTearo Raul Cortez\nDuque de Caxias\nSite/blog\nhttp://ocantodovaledoriodoce.blogspot.com.br/ e baixar m\u00fasicas", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-17 13:11:14", "description": "Um show emocionante,cativo e cultural com letras bem pensadas e que abordam temas culturais, a trag\u00e9dia do Rio Doce e Maiana (MG), o amor e a natureza, o Teatro", "url": "http://portalbaixada.com.br/a-tragedia-de-mariana-mg-e-o-canto-do-rio-doce-teatro-raul-cortez-duque-de-caxias/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/cirinho-rio-doce-raul-cortez-portal-baixada.jpg", "date_download": "2016-09-17 17:02:59+00:00", "index": 8}, {"title": "Dj Cocam\u00e1 agita hoje na Pink Elephant", "text": "Eu uma das mais badaladas boates da noite carioca recebe um dos DJs mais queridos no cen\u00e1rio musical , DJ Cocam\u00e1.\nCocam\u00e1 promete hoje agitar o evento na Pink elephant com o melhor de todos os ritmos. O evento come\u00e7a \u00e0 partir das 23 horas .", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-03 19:56:26", "description": "Eu uma das mais badaladas boates da noite carioca recebe um dos DJs mais queridos no cen\u00e1rio musical , DJ Cocam\u00e1. Cocam\u00e1 promete hoje agitar o evento na", "url": "http://portalbaixada.com.br/dj-cocama-agita-hoje-na-pink-elephant/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/IMG-20160801-WA0022.jpg", "date_download": "2016-09-04 00:52:20+00:00", "index": 9}, {"title": "50 Milion\u00e1rios e Dubai . DJ Jefferson agita o Doming\u00e3o", "text": "Hoje o piscinas bar vai ficar pequeno . Dj Jefferson e sua tropa prometem agitar o Doming\u00e3o . Al\u00e9m de DJ Jefferson , Os DJs Lipizinho , Charles e M\u00e1rcio Fren\u00e9tico v\u00e3o agitar tudo em S\u00e3o Jo\u00e3o de merit\u00ed .\nDj Jefferson toca no 50 Milion\u00e1rios no Piscinas Bar e mais tarde na Dubai", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-18 16:00:37", "description": "Hoje o piscinas bar vai ficar pequeno . Dj Jefferson e sua tropa prometem agitar o Doming\u00e3o . Al\u00e9m de DJ Jefferson , Os DJs Lipizinho , Charles e M\u00e1rcio", "url": "http://portalbaixada.com.br/50-milionarios-e-dubai-dj-jefferson-agita-o-domingao/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/IMG-20160901-WA0021.jpg", "date_download": "2016-09-18 19:03:40+00:00", "index": 10}, {"title": "Hoje tem DJ William agitando tudo na Boate L", "text": "DJ William , um dos DJs mais tops se apresenta hoje na Boate L. DJ William que se apresenta toda semana na Ezclusive Nova Igua\u00e7u , hoje estar\u00e1 agitando tudo na nova L\u00f3tus Anchieta. Confira a agenda dessa semana :\nQuarta\nExclusive \u2013 nova Igua\u00e7u\nSexta\nBeer Club \u2013 Nova Igua\u00e7u\nBoate L \u2013 Anchieta\nS\u00e1bado\nRecantus \u2013 Queimados\nDomingo\nIsland Festival \u2013 Ilha Grande", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-16 19:43:17", "description": "DJ William , um dos DJs mais tops se apresenta hoje na Boate L. DJ William que se apresenta toda semana na Ezclusive Nova Igua\u00e7u , hoje estar\u00e1 agitando tudo", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-dj-william-agitando-tudo-na-boate-l/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/IMG-20160912-WA0000-1.jpg", "date_download": "2016-09-16 23:02:30+00:00", "index": 11}, {"title": "Alunos, professores e escolas da rede estadual de ensino receberam premia\u00e7\u00e3o da OBMEP 2015", "text": "Nesta sexta-feira, dia 2 de setembro, 36 alunos da rede estadual de ensino, que se destacaram na 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica das Escolas Publicas (OBMEP 2015), receberam suas medalhas de prata e bronze.\nO evento aconteceu no teatro M\u00e1rio Lago, no Col\u00e9gio Pedro II, em S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o.\nUm dos premiados \u00e9 Gabriel de Oliveira, de 18 anos, aluno do Col\u00e9gio Estadual Nuta Bartlet James, em Nil\u00f3polis. Para o jovem, a Olimp\u00edada j\u00e1 faz parte do seu hist\u00f3rico escolar.\n\u2013 Participo da OBMEP desde o 6\u00b0 ano do Ensino Fundamental e esta foi a minha vez. Fui o \u00fanico premiado da escola e do munic\u00edpio, \u2013 comemorou o estudante.\nQuem tamb\u00e9m n\u00e3o ficou de fora foi o aluno Leandro F\u00e9lix, do Col\u00e9gio Estadual Cardoso Fontes, em Petr\u00f3polis. Com apenas 16 anos, j\u00e1 coleciona cinco medalhas.\n\u2013 A gente deve abra\u00e7ar todas as oportunidades. A Olimp\u00edada \u00e9 um grande incentivo para conhecermos um pouco mais da Matem\u00e1tica \u2013, disse Leandro, que deseja cursar Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o.\nAl\u00e9m dos alunos, tamb\u00e9m foram homenageados sete professores e 12 escolas da Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o.\nOrgulhoso do resultado, o professor de Matem\u00e1tica, Marcos Assump\u00e7\u00e3o, do Col\u00e9gio Estadual Pedro \u00c1lvares Cabral, em Copacabana, explica que o pr\u00eamio tem uma grande representa\u00e7\u00e3o.\n\u2013 Al\u00e9m de servir de est\u00edmulo e exemplo para os nossos alunos, essa premia\u00e7\u00e3o \u00e9 uma motiva\u00e7\u00e3o para melhorar, cada vez mais, os meus m\u00e9todos de ensino e estudo \u2013 comentou o professor.\nDireto de Xer\u00e9m, em Duque de Caxias, o professor de Matem\u00e1tica, Marcelo F\u00e9lix, do Col\u00e9gio Estadual C\u00edrculo Oper\u00e1rio, recebeu duas premia\u00e7\u00f5es. Uma como professor e outra, representando a escola, que tamb\u00e9m foi homenageada. Para o docente, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel chegar a esse resultado somando a dedica\u00e7\u00e3o dos alunos e o trabalho desenvolvido pelos professores. recebeu duas premia\u00e7\u00f5es. Uma como professor e outra, representando a escola, que tamb\u00e9m foi homenageada. Para o docente, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel chegar a esse resultado somando a dedica\u00e7\u00e3o dos alunos e o trabalho desenvolvido pelos professores.\n\u2013 Al\u00e9m de incentivar os jovens a participarem de olimp\u00edadas, mostrando a import\u00e2ncia dos estudos, busco mobilizar os colegas de trabalho para que tamb\u00e9m estimulem suas turmas. N\u00f3s temos esse papel de mostrar todas as possibilidades aos estudantes \u2013 ressaltou Marcelo.", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-07 17:02:44", "description": "Nesta sexta-feira, dia 2 de setembro, 36 alunos da rede estadual de ensino, que se destacaram na 11\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Olimp\u00edada Brasileira de Matem\u00e1tica das Escolas", "url": "http://portalbaixada.com.br/alunos-professores-e-escolas-da-rede-estadual-de-ensino-receberam-premiacao-da-obmep-2015/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/obmep-Premia\u00e7\u00e3o-prata-e-bronze-portal-baixada.jpg", "date_download": "2016-09-07 20:54:58+00:00", "index": 12}, {"title": "Escritor carioca bate recorde com livro sobre bailes blacks", "text": "Com uma obra que resgata a hist\u00f3ria do movimento black nos anos 70, o escritor carioca Marcelo Gularte entra novamente para o RankBrasil.\nEle \u00e9 o autor do Primeiro livro sobre bailes blacks, come\u00e7ando a pesquisa em 2015 e concluindo a obra em 2016 com a publica\u00e7\u00e3o de um exemplar de luxo.\nO livro \u2018Movimento Black\u2019 traz 320 p\u00e1ginas, apresentando conte\u00fado in\u00e9dito constru\u00eddo com verbetes. Inicia com James Brown em 1956 e vai at\u00e9 o final do movimento, passando pela era das discotecas e culminando no primeiro disco de hip-hop em 1979, da banda americana Sugarhill Gang.\nA produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria conta com aproximadamente 500 ilustra\u00e7\u00f5es raras, oferecendo ao leitor um panorama iconogr\u00e1fico do movimento. \u201cEsse material \u00e9 muito escasso e de dif\u00edcil aquisi\u00e7\u00e3o. Conseguir reunir num livro esse grande acervo de prospectos dos bailes dos anos 70 \u00e9 extraordin\u00e1rio e ir\u00e1 ajudar pesquisadores e entusiastas que procuram compreender o surgimento dos bailes blacks\u201d, afirma Gularte.\nDe acordo com ele, o primeiro baile black no pa\u00eds ocorreu no Bairro do Catumbi no Rio de Janeiro (RJ), sob a batuta do discotec\u00e1rio Mister Funk Santos no in\u00edcio dos anos 70. \u201cEsses bailes foram muito importantes como dispositivo de sociabiliza\u00e7\u00e3o, valoriza\u00e7\u00e3o da cultura negra e, sobretudo, conscientiza\u00e7\u00e3o de um contingente oriundo da camada popular que n\u00e3o tinha espa\u00e7o na sociedade para se expressar\u201d.\nO escritor explica que antes dos discotec\u00e1rios Ademir Lemos e Big Boy promoverem na casa de show carioca \u2018Canec\u00e3o\u2019, o famoso \u2018Baile da Pesada\u2019 \u2013 considerado o marco zero do funk no Brasil \u2013 o que se tinha na \u00e9poca para os moradores das favelas era o samba. \u201cQuem queria ouvir outro tipo de m\u00fasica precisava ir at\u00e9 as boates da Zona Sul, que n\u00e3o eram acess\u00edveis ao grosso da tropa\u201d.\nPela import\u00e2ncia do assunto, Gularte defende o movimento black como patrim\u00f4nio imaterial do Rio de Janeiro. Segundo ele, o Brasil \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds na Am\u00e9rica Latina que desenvolveu a cultura black power e no Rio de Janeiro o movimento floresceu como \u2018black Rio\u2019, influenciando outras capitais. \u201cEm plena ditadura militar isso deu origem ao nascimento das equipes de som e do funk carioca, um dos movimentos de cultura de massa mais expressivos do Brasil\u201d, destaca.\nA obra \u2018Movimento Black\u2019 foi premiada pela Secretaria de Estado de Cultura do Rio de Janeiro e pela Secretaria Municipal de Cultura do Rio de Janeiro, e contemplada no edital Favela Criativa em parceria com a Light, para fazer a distribui\u00e7\u00e3o gratuita nas bibliotecas, universidades e escolas p\u00fablicas do munic\u00edpio. Como o autor ainda aguarda o repasse do recurso, decidiu confeccionar um exemplar de luxo de forma independente, dando in\u00edcio \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o.\nPelo recorde brasileiro, Gularte diz que entrar para o RankBrasil mais uma vez \u00e9 muito bacana e \u00e9 a prova que de alguma maneira ele produziu algo pouco comum. \u201cNa verdade, quando inicio um trabalho geralmente n\u00e3o sei onde vai chegar, mas procuro criar bases s\u00f3lidas e relevantes para minhas pesquisas e os resultados s\u00e3o complementares\u201d, revela.\nMapeando o movimento black\nA ideia de escrever sobre os bailes blacks surgiu durante a pesquisa para o recordista compor o romance \u2018A lenda do funk carioca\u2019. \u201cPercebi que n\u00e3o tinha nenhum livro espec\u00edfico voltado \u00e0 cultura black power, que deu origem ao funk carioca e ao hip-hop de S\u00e3o Paulo a partir do in\u00edcio dos anos 80\u201d.\nA obra exigiu 10 meses de trabalho. O escritor teve acesso aos poucos conte\u00fados dispon\u00edveis em livros sobre os anos 70, mas sua maior fonte de informa\u00e7\u00e3o foi via oral, atrav\u00e9s de entrevistas. \u201cEntre os que contribu\u00edram para a produ\u00e7\u00e3o est\u00e3o Tony Minister, que inclusive \u00e9 o autor da arte da capa do livro; maestro Funk Gil, que passou um acervo de discos e imagens raras; a parceira na empreitada, jornalista \u00c9rica Magni; Dom Fil\u00f3, uma fonte preciosa; Samuel e suas muitas est\u00f3rias; Dj Nazz; Maks Peu; Paulinho Black Power; Ricardo Ultra Funk; e o produtor e discotec\u00e1rio Sir Dema\u201d.\nConforme Gularte, escrever o \u2018Movimento Black\u2019 foi uma proposta muito exigente do ponto de vista did\u00e1tico. \u201cTrata-se de uma produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria que segue um percurso \u2018underground\u2019, mapeando o nascimento da cultura black music no pa\u00eds\u201d, ressalta. O livro \u00e9 o primeiro da cole\u00e7\u00e3o \u2018Enciclop\u00e9dia do Funk\u2019, que ser\u00e1 composta por cinco volumes, cada um por d\u00e9cada.\nOutros recordes de Gularte no RankBrasil\n\u2013 Maior narra\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria com ditos populares\n\u2013 Mais r\u00e1pido a pesquisar e publicar livro de Literatura\n\u2013 Maior romance em n\u00famero de p\u00e1ginas\n\u2013 Romance com maior n\u00famero de personagens\n\u2013 Livro com a maior cronologia sobre o funk\n\u2013 Maior escultura sonora com material recicl\u00e1vel", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-14 12:07:33", "description": "Com uma obra que resgata a hist\u00f3ria do movimento black nos anos 70, o escritor carioca Marcelo Gularte entra novamente para o RankBrasil. Ele \u00e9 o autor do", "url": "http://portalbaixada.com.br/escritor-carioca-bate-recorde-com-livro-sobre-bailes-blacks/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/livro-black-music.jpg", "date_download": "2016-09-14 17:00:38+00:00", "index": 13}, {"title": "Hoje tem DJ Copinho no Cabar\u00e9 sem freio \u00e0 Festa", "text": "Hoje tem uma das festas mais badaladas da regi\u00e3o , \u00e9 a festa cabar\u00e9 sem freio. Dj Copinho ser\u00e1 uma das atra\u00e7\u00f5es do evento . Copinho \u00e9 conhecido como um dos DJs mais Tops do Rio , sempre agitando todos os eventos com um repert\u00f3rio musical variado al\u00e9m dos grandes hits do momento nas pistas .", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-12 00:00:00", "description": "Hoje tem uma das festas mais badaladas da regi\u00e3o , \u00e9 a festa cabar\u00e9 sem freio. Dj Copinho ser\u00e1 uma das atra\u00e7\u00f5es do evento . Copinho \u00e9 conhecido como um dos DJs", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-dj-copinho-no-cabare-sem-freio-a-festa/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/1240191_499750386783210_995032401_n-1.jpg", "date_download": "2016-09-17 17:02:57+00:00", "index": 14}, {"title": "LBV oferece vagas para cursos profissionalizantes gratuitos em Belford Roxo", "text": "A Legi\u00e3o da Boa Vontade (LBV) est\u00e1 com inscri\u00e7\u00f5es abertas, para os Cursos de Inform\u00e1tica B\u00e1sica e Cabeleireiro, dentro do programa Capacita\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Produtiva, com in\u00edcio imediato para ambos.\nO curso Inform\u00e1tica B\u00e1sica ainda h\u00e1 vagas, \u00e0s 3\u00aa e 5\u00aa feiras nos seguintes hor\u00e1rios: 10 \u00e0s 12h e das 13 \u00e0s 15h. \u00c0s 4\u00aa e 6\u00aa feiras das 10 \u00e0s 12 h e das 13 \u00e0s 15 h.\nPara o Curso de Cabeleireiro, h\u00e1 20 vagas para cada turma, as aulas acontecem \u00e0s 3\u00aa e 5\u00aa feiras, das 8 \u00e0s 12 h. A outra turma acontece \u00e0s 4\u00aa e 6\u00aa feiras, das 14 \u00e0s 17 h.\nEm Belford Roxo, RJ, o Centro Comunit\u00e1rio de Assist\u00eancia Social, da Legi\u00e3o da Boa Vontade, localizado na Av. Retiro da Imprensa, 467 \u2014 Centro. Para outras Informa\u00e7\u00f5es, ligue: (21) 2761-0729.", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-12 11:22:20", "description": "A\u00a0Legi\u00e3o da Boa Vontade (LBV)\u00a0est\u00e1 com inscri\u00e7\u00f5es abertas, para os\u00a0Cursos de Inform\u00e1tica B\u00e1sica e Cabeleireiro,\u00a0dentro do programa Capacita\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o", "url": "http://portalbaixada.com.br/lbv-oferece-vagas-para-cursos-profissionalizantes-gratuitos-em-belford-roxo/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/LBV-cursos-belford-roxo_portal-baixada.jpg", "date_download": "2016-09-12 14:58:36+00:00", "index": 15}, {"title": "Hoje tem M\u00e1rcio Fren\u00e9tico em ritmo de funknejo na Lalu Lounge", "text": "Hoje \u00e9 dia dele , DJ Marcio Fren\u00e9tico agitando tudo na Lalu Lounge no evento FunkNejo. A Lalu fica na rua Ancelmo Pereira Neves n33 via Light Nova Igua\u00e7u. O evento come\u00e7a as 23:00 hrs\nMARINA RUY BARBOSA N\u00c3O DISPENSA UM FUNKNEJO\nA Atriz Marina Ruy Barbosa sempre \u00e9 clicada emlooks exuberantes em eventos e coletivas, mas, durante entrevista \u00e0 blogueira Camila Coutinho para a s\u00e9rie #DeCarona, a noiva de Xande Negr\u00e3o, com quem pretende se casar em uma cerim\u00f4nia ao ar livre, contou qual \u00e9 o seu lado mais popular.\n\u201cAcho que as pessoas tem uma imagem minha de \u2018patricinha\u2019, muito certinha, mas quando eu estou com minhas amigas, em festa, eu me solto. Amo dan\u00e7ar funk, me jogo no funk. E tamb\u00e9m sou f\u00e3 de sertanejo\u201d, falou a atriz sobre o g\u00eanero que a aproximou do piloto e empres\u00e1rio.\nDestaque no primeiro cap\u00edtulo da s\u00e9rie\u201dJusti\u00e7a\u201d, Marina contou ainda quais s\u00e3o os atores com quem gostaria de dividir cena. \u201cTenho vontade de voltar a trabalhar com Fernanda Montenegro. Tem o Wagner Moura e o Selton Mello que s\u00e3o dois atores que eu admiro muito\u201d, disse a ruiva, que atuou com a veterana em \u201cBel\u00edssima\u201d (2006).\nApesar de j\u00e1 ter se declarado f\u00e3 de saltos, a jovem adora descansar os p\u00e9s. \u201cPara trabalho, salt\u00e3o, mas no dia de folga, nada melhor do que uma pantufinha, pipoca, cal\u00e7a de moletom\u2026\u201d, disse. Outra prefer\u00eancia contada por ela \u00e9 seu lado \u201cformiguinha\u201d: \u201cAdoro doce. Eu detesto dieta, mas tenho uns aliados, suco verde e ch\u00e1 de hibisco, para desinchar.\u201d", "authors": "Raphael Gomes", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-02 20:44:54", "description": "Hoje \u00e9 dia dele , DJ Marcio Fren\u00e9tico agitando tudo na Lalu Lounge no evento FunkNejo. A Lalu fica na rua Ancelmo Pereira Neves n33 via Light Nova Igua\u00e7u.\u00a0O", "url": "http://portalbaixada.com.br/hoje-tem-marcio-frenetico-em-ritmo-de-funknejo-na-lalu-lounge/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/08/IMG-20160812-WA0036-1-1.jpg", "date_download": "2016-09-03 00:51:25+00:00", "index": 16}, {"title": "Artista pl\u00e1stico de Belford Roxo bate recorde com minicraques em papercraft", "text": "A arte de construir objetos tridimensionais a partir de papel concedeu ao artista pl\u00e1stico Christian Gama, da cidade de Belford Roxo (RJ), o recorde de Maior cole\u00e7\u00e3o de minicraques em papercraft, reconhecido pelo RankBrasil em 2016.\nEle criou 140 miniaturas de jogadores de futebol, entre os craques brasileiros Garrincha, Pel\u00e9, Zico, Rom\u00e1rio, Barbosa, S\u00f3crates e Falc\u00e3o, e os de outros pa\u00edses como Cristiano Ronaldo (Portugal), Perfumo (Argentina) e Paolo Rossi (It\u00e1lia).\nDe acordo com Christian, a ideia de produzir minicraques em papercraft surgiu pela sugest\u00e3o de um colecionador que queria fazer para o filho especial as miniaturas em papel, devido ao alto custo dos originais. \u201cA maior dificuldade \u00e9 conseguir boas fotos dos craques e o uniforme da \u00e9poca\u201d, comenta.\nPara desenvolver a arte, al\u00e9m de papel o recordista utiliza cola, impressora e tesoura. Segundo ele, o trabalho completo entre montagem e pintura demora de uma a duas horas, dependendo do personagem. Torcedor do Vasco da Gama, o artista \u00e9 apaixonado por futebol. \u201cDesde cedo, ainda garoto, aprendi a amar esse esporte atrav\u00e9s do meu av\u00f4 Gama e de meus tios\u201d.\nAl\u00e9m dos minicraques, Christian coleciona cubee craft de futebol, shirtpaper (minicamisas), stadium paper (miniest\u00e1dios), busto paper e cards de futebol.\n\u201cTodos os itens foram produzidos por mim e ultrapassam a marca de dois mil\u201d, destaca.\nA ideia de comercializar o trabalho art\u00edstico surgiu por acaso h\u00e1 aproximadamente quatro anos. \u201cCriei um site pessoal para divulgar minha cole\u00e7\u00e3o e encontrar adeptos, mas logo virou febre e come\u00e7aram a pedir para eu vender os objetos. Neste tempo fiquei desempregado e ent\u00e3o me agarrei na arte futebol\u00edstica\u201d.\nO recordista revela que quando criou as miniaturas de jogadores famosos de futebol, logo se apaixonou. \u201cEu disse para mim mesmo: vou conquistar o t\u00edtulo de maior cole\u00e7\u00e3o de minicraques paper do Brasil e quem sabe do mundo\u201d, lembra.\nEnt\u00e3o ele focou neste objetivo e com o apoio da fam\u00edlia e dos amigos, o desejo se concretizou. \u201cEste recorde significa a supera\u00e7\u00e3o de horas pesquisando, recortando e montando. \u00c9 a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de colocar o trof\u00e9u na prateleira e o certificado na parede. Eu sou RankBrasil: a minha arte e a minha cole\u00e7\u00e3o est\u00e3o reconhecidas\u201d, finaliza.", "authors": "", "domain": "portalbaixada.com.br", "date": "2016-09-13 11:21:53", "description": "A arte de construir objetos tridimensionais a partir de papel concedeu ao artista\u00a0pl\u00e1stico Christian Gama, da cidade de Belford Roxo (RJ), o recorde de", "url": "http://portalbaixada.com.br/artista-plastico-de-belford-roxo-bate-recorde-com-minicraques-em-papercraft/", "image_url": "http://portalbaixada.com.br/wp-content/uploads/2016/09/craques-papel-craft01.jpg", "date_download": "2016-09-13 14:59:21+00:00", "index": 17}]